---
title: 100. 相同的树
problem_no: 100
date: 2022-09-27
description: 
timeline: false
article: false
---

## [Description](https://leetcode.cn/problems/same-tree/)

Difficulty: **简单**

Related Topics: [树](https://leetcode.cn/tag/tree/), [深度优先搜索](https://leetcode.cn/tag/depth-first-search/), [广度优先搜索](https://leetcode.cn/tag/breadth-first-search/), [二叉树](https://leetcode.cn/tag/binary-tree/)


给你两棵二叉树的根节点 `p` 和 `q` ，编写一个函数来检验这两棵树是否相同。

如果两个树在结构上相同，并且节点具有相同的值，则认为它们是相同的。

**示例 1：**

![](https://assets.leetcode.com/uploads/2020/12/20/ex1.jpg)

```
输入：p = [1,2,3], q = [1,2,3]
输出：true
```

**示例 2：**

![](https://assets.leetcode.com/uploads/2020/12/20/ex2.jpg)

```
输入：p = [1,2], q = [1,null,2]
输出：false
```

**示例 3：**

![](https://assets.leetcode.com/uploads/2020/12/20/ex3.jpg)

```
输入：p = [1,2,1], q = [1,1,2]
输出：false
```

**提示：**

*   两棵树上的节点数目都在范围 `[0, 100]` 内
*   -10<sup>4</sup> <= Node.val <= 10<sup>4</sup>


## Solution

Language: **C++**

@[code cpp:no-line-numbers](../../_codes/algorithm/code/leet-code/100-main.cpp)
